【又贏】特朗普說大了？白宮解畫：美遵從法規處理中興

美國總統特朗昨夜在推特發聲，暗示或放生中興通訊，與此前打出「合規牌」企硬的態度迥異，在美國輿論場引起反彈。白宮隨即解畫，重申美方會遵循適用法律法規，美國商務部會運用獨立判斷，決定如何處置中興。

特朗普當地時間13日在Twitter上發文稱，習近平和他正在共同工作，為中興通訊提供一條快速恢復業務的途徑，否則中國會流失太多工作崗位，他已指示商務部完成這項工作。

白宮發言人 特朗普只是強調「互惠」

鑒於特朗普所發推文意思不清晰，白宮特此發出了一則聲明，表示中興通訊的問題將由商務部獨立裁決。

白宮發言人Lindsay Walters證實，美國官員正在就中興問題與中方接觸。她表示，特朗普的推文強調了中美之間在涉及經濟、貿易和投資等問題方面，「自由、公平、平衡和互惠的關係是至關重要的」。

但她強調，特朗普認為，商務部長羅斯「將行使其獨立判斷，遵照有關法律法規，以事實為基礎，解決涉及中興通訊的監管行動」。

美國商務部、中興和中國駐華大使館暫未對特朗普的表述置評。

值得注意的是，白宮解畫的同時，特朗普暗示「放生」中興，在美國政界引起反彈。有政界人物擔心特朗普為得到與中方的商貿利益，犧牲美國的安全。

美政界人士：美國安全比中國就業重要

美國眾議院情報委員會（House Intelligence Committee）級別最高的民主黨人士、加州議員Adam Schiff認同這些擔憂，他在Twitter上回應特朗普的言論時表示，美國情報機構已警告，中興通訊的技術和手機構成重大網絡安全威脅。

他責備特朗普稱，相比中國的就業崗位，特朗普應該更加在意美國國家安全。

參議院少數黨領袖、紐約州民主黨議員舒默（Chuck Schumer）在Twitter上回應特朗普時表示，「何不先幫助一些美國公司」？

撚狗咁撚支那豬

笑死

成堆5毛叻唔切 一個tweet就話炒車

樓主貼錯吹水台呀

貼多次去時事台啦

侵，sickball

慘

侵既意思即係話，拿，我同商務部講左啦

商務部唔係under侵侵咩

港股末日

美國眾議院情報委員會（House Intelligence Committee）級別最高的民主黨人士、加州議員Adam Schiff認同這些擔憂，他在Twitter上回應特朗普的言論時表示，美國情報機構已警告，中興通訊的技術和手機構成重大網絡安全威脅。

他責備特朗普稱，相比中國的就業崗位，特朗普應該更加在意美國國家安全。

個句擺明串中國
唔係真係以為幫中國解決失業問題呀嘛？

幫左你ga la支那仔

又話令到強國難堪既

令中國難受！

唔好咁易放過中興